深圳市政府發聲明支持華為 要求加拿大馬上放人

華為副董事長兼財務總監孟晚舟，涉嫌違反美國對伊朗的制裁令在加拿大被捕，中方不斷要求加拿大放人。繼中國外交部之後，華為總部所在的深圳市亦發表聲明，要求加拿大立即「澄清事實」，「解除無理拘押」，「立即釋放被拘押人員」。

深圳市政府今日凌晨透過官方微博發表聲明，指當局密切關注孟晚舟被捕事件，強烈要求「加拿大方面立即澄清事實，解除無理拘押，切實保障當事人的合法、正當權益，立即釋放被拘押人員。深圳市政府將繼續關注事態進展，協助華為等在深企業維護在境內外正當權益」。

這是繼中國外交部、中國駐加拿大大使館之後，再有官方對事件表態。聲明發表之後，內地網民為之瘋狂：「市政府都出面了！」「華為雄起！美國流氓！帝國主義忘我之心不死！」可是，亦有網民認為深圳當局的聲明，是「說明地方對上面的應對措施不滿意」。

華為的總部位於深圳市龍崗區的坂田，高峯期曾聘用17萬人，也是當地的「納稅大戶」，有指華為一年的稅款高達100億元人民幣（約113億港元），同時亦因為華為總部在深圳，帶動當地成為高科技產業發展。

又唔見你放D維權律師,放? 放你老母呀

林鄭出黎發聲明支持未，頭啖湯冇左啦

香港市政府

深圳都亮劍

睇得出支那種真係以為自己係世界既主人一樣

呢個時候佢應該喺度諗：仆街喇，又有香港身分證，又係中国公民，同時又揸住加拿大護照，點撚樣算？

深圳市次主權

再嘈捉埋馬雲馬化騰

幾時到常平巿發聲明

深獨

侵犯人權

深圳

人地拎加拿大護照入境
你區區一個市政府走去干涉別國內政？

過一排大陸啲車保破產，車房發達 大商機

支持香港政府發聲明支持華為 要求加拿大馬上放人 否則香港制裁加拿大

深圳市都出聲

証明捉啱人了

淋病去美國遊說未

干涉加拿大內政

深圳市？
美帝：who

深圳市政府 想搶大佬風頭呀？企埋一邊啦

邊撚個呀你

市同國家唔係同一個LEVEL喎

幾時到廣東省發聲明？

特區政府發聲明支持肥何 要求美國馬上放人

香港市政府做野未呀

深圳市政府
乜水啊你，摺埋啦

香港市同深圳市乃至大灣區同氣連枝 林鄭應該即刻出聲明屌柒美國

補充 屌柒埋加拿大

干涉別國內政

帝國主義忘我之心不死！

俾支府洗腦洗得好勁
真係當自己係世界一哥

國對國
關你市咩事

你有外交權力咩

搞深獨呀

今次單嘢果堆乜撚嘢海外僑聯會反而收哂聲，咁又係，果邊有幾多係用假資料移民過去心撚照啦，一陣撩起阿侵團火玩徹查咪仆街

加拿大個國土大個成個中國咁多，你深圳一個小中國既小城市憑什麼對人哋說三道四

干涉他人內政

干預別國內政

曾鈺成 - 講乜撚野呀.jpg

華為深圳請咁多人.執笠就仆街啦

帝國主義忘我之心不死 要忘記中國???

加拿大拉一個加拿大人關你撚事

屌你越來越on9，深圳市政府都出聲，不如街坊福利會都出聲啦

加拿大拉返一個加拿大人

關你深圳閪事咩

中國政府拉中國人果陣 外國出聲 中國:不得干預內政 汪!
外國政府拉外國人果陣 中國出聲: 汪汪汪汪!

個阿嬸係加拿大籍喎

忘我

林鄭仲唔出聲

市政府叫人地個國家放人 中國式世界觀

要求加拿大釋放加拿大人
咁你放返晒批新疆人，維權人士未

於禮不合
區區一個特區居然同泱泱大國交涉

香港市政府仲唔出聲

口交部：首先佢係一個中国人

岩岩先平息到美國，唔夠一星期又想搞另一壇野
中国萬歲，叫深圳市自己出兵打加拿大啦

第二日就清楚哂條女一定比人屈

深圳市政府要求加拿大政府放加拿大人?

微博發聲明

厲害了我的國

班洋鬼子睇得明麼

自大到呢

人地係加拿大人喎

林鄭應該即刻發聲明
香港政府尊重法治精神
支持加拿大依法逮捕違法港人
咁就突顯香港與中國其他城市唔同
侵就冇籍口廢香港關係法

干預加拿大內政？

擘大你哋啲豬眼，睇清楚，你哋愛國企業嘅阿頭係加拿大人呀

肥平

犯左法大吵大鬧就想放人

屌，你深圳市咪一樣係支那市

佢可能早排亂講野比上面照肺照到爆腸, 而家唔敢咁勇武

有無人打算幫區發聲明？
十八區每人一個

中國不承認有雙重國籍嘅人
佢有香港同加拿大籍，所以佢肯定唔係中國籍啦
既然唔係中國人係加拿大人咁你支國出咩聲呢，干涉內政喎

林鄭唔出聲 是否代表隱悔支持加拿大做法？

中國粗暴干涉別國內政
說三道四

區區一個中國廣東省深圳

好似係香港人喎

特區政府出面 責無旁貸啦

深圳市政府 笑左

透過微博

機會來了...大家開微訊等著吧：

我是華為的副總裁孟晚舟，現在大家都說我被囚禁了，但我還沒被捕，現在需要你的幫助，向我銀行帳號打入5000元人民幣，日後我繼承公司之後給你做董事長，快點，挺急的，在線等！帳號：699..................

香港都要聲援！佢拎香港身分證架！
再唔放就收美國25%稅 90日為限

屌好撚好笑

深圳市做咩越權？
深圳獨立？

人地可能想學MK sham咁講搞次主權，實玩主權獨立

係時候發個大灣區聲明支援華為

美國叫中國放d維權人士放左未?

係咪人地內政先？

國際慣例：不解釋

訪問下獻世派

支持中央出兵營救

深圳 市

內地網民為之瘋狂：「市政府都出面了！」
美國嚇到瀨曬屎了

就一於將你蚛興華偽一次過殺

加拿大政府拉加拿大公民關你深圳q事

列治民區居民表示支持加拿大政府嚴正執法！

加拿大個杜咩多仲唔嚇到腳都軟
深圳市政府喎

林鄭去咗邊
條友香港永久性居民
要深圳代出聲

支那口交

行得正企得正邊會畀人拉

呢段野應該長用長有

加拿大：請勿干預本國內政

幾時到大灣區發聲明？

加拿大入境處：入境處是按一貫程序處理事件，唔存在政治問題，督促別國不要說三道四，企圖干預我國內政。

我地香港市政府係做實事、愛國嘅政府！面對國家既危難、同胞既苦難，發聲明邊度夠呀，特首親自去美國坐監，換返兩個國家重器入黎先夠外國架

泱泱大國加拿大 幾時輪到你小中國說三道四

人地拎加國護照入境 都唔係支那人 支那出乜聲

無知一問，加拿大真係大過中國？

加拿大屬國家級別
深圳市政府藉此建立外交 密謀獨立

Google左了，原來我錯左幾十年

支共已經出咗聲，深圳市個聲明想點...
1. 唔會因為你個聲明放人 = 無用
2. 因為你個聲明放人 = 功高蓋主 / 搞獨立

行撚開啦534

不容許外國勢力說三道四

咁既情況真係少見，作為一個中央集權，地方政府咁樣出外交聲明，者係代表管唔住，定太大壓力呢

加國捉加國華僑同你中國有咩關係？怨就怨自己貪心。正常人揸住3本護照

要求林鄭盡快派遣SDU營救人質
慢慢週作為香港永久居民
保皇黨同特衰政府唔做野的話
即係賣國賊 全部人應該拉去俾共產黨雙規

深圳不嬲惡過鬼 因為支共長年保佢
你唔會見上北上廣自己發聲明

邊位

𡃁仔果陣去過
大到好似個社區咁，有內部巴士接送

揸香港身分證，吊佢老母，支那人又整臭香港個名

當你在海外遭遇危險，不要放棄，請記住在你身後有一個強大的祖國

刁維尼？
深圳市：who

打英文啦柒頭皮

知唔知衰咩呀？
係幫Iran 洗黑錢呀
你估真係做下生意就拉你呀？
衰咩心照啦
中國大企而家要幫人洗黑錢先生存到

孟晚舟係加拿大人

幾時會揾條村村長都發聲明

加拿大拉加拿大人有咩問題？
以為有外國護照出事可以避難 而家捉蟲

係微博po即係同向自己人發宣戰文有咩分別

建制派呢？

當自己邊撚個

加拿大：請勿干涉本國內政

都係做畀自己人睇 有誰去理會

我喺到喎

零容忍

深圳人民醫院出聲未

單野內情唔簡單：

加拿大代美國拘禁了華為副董事長孟晚舟，你再看看下列一連串事件，或許就全明白了：

① 2017年4月，華為董事余承東親自開車在五洲賓館接走在深圳參加IT峰會的華裔著名物理學家張首晟。

② 2018年9月，張首晟獲得歐洲物理獎，其團隊掌握的量子自旋霍爾效應將帶來世界芯片的革命。

③ 2018年12月1日，華為CFO、任正非女兒孟晚舟與張首晟將共同出席一個在阿根廷的晚宴。

④ 2018年12月1日晚，華裔著名物理學家張首晟在美國跳樓自殺身亡。

⑤ 2018年12月3日，當下世界最先進的芯片光刻機製造商荷蘭ASML公司發生火災，毀掉了中國商家訂購的價值1.2億美金的EUV光刻機。
請記住，他就是中國著 名物理學家——張首晟

*美國正傾全力打擊中國所發展的5G網絡*

2009年，張首晟入選俗稱「千人計劃」的中國海外高層次人才引進計劃，被清華大學特聘為教授，自此開始在中美兩邊發展。

張首晟在2013年當選中國科學院外籍院士。同一年，他與學生谷安佳創立丹華資本。

2018年11月，美國貿易代表辦公室（USTR）更新版《301調查報告》，指中國利用風險投資幫助中國政府獲得美國的尖端技術和相關知識產權，其中就包括丹華資本。
張首晟的家人通過多家中國媒體發表訃告，稱其與抑鬱頑強對抗後，在12月1日「意外離世」，終年55歲。

CIA: What? Shenzhen? Where the fuck is that?

侵犯人權，笑撚死

個d 維權律師咪又係中國人，關美國佬叉事咩

你係邊位呀

咁都可以賴大陸？腥講自甘墮落、狼狽為奸啫
直頭腥講人本質上同大陸人一樣，都係中共國人添啦
腥講人一向得個講字同有陣錢腥味⋯

系Weibo貼
日後轉風向delete post都方便D

深圳市政府係咪想加多腳
政治闘爭呢D野 連登小朋友睇唔明架啦

無人識你呀，人起朵你起朵

下年税款冇啦